\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[iso,german]{isodate}
\usepackage{graphicx}

\graphicspath{ {img/} }

\title{Algoritmo Novedoso\\
Trie}
\author{Celada Rodriguez Diego Antonio - 215861517\\
        Navarro Presas Moisés Alejandro - 215861509}

\begin{document}
    \maketitle
    Trie es un tipo de árbol de busqueda utilizado para almacenar de manera
    dinamica un conjunto de elementos, generalmente cadenas. Todos los
    descendientes de un nodo comparten el mismo prefijo. Un nodo puede o puede
    no ser el final de algun conjunto valido, esto se establece mediante el uso
    de delimitadores; Si se recorre todo el arbol desde su raiz hasta un nodo
    con delimitador, se obtendrá un conjunto valido, el cual puede pertenecer a
    otro conjunto de elementos validos, por ejemplo: Doctor y Doctorado.

    Un uso común que se le da a esta estructura de datos es en la
    implementación de diccionarios electronicos, ya que de esta manera el
    revisar si una palabra forma o no parte del mismo consume pocos recursos y
    ademas ofrece  la ventaja de poder predecir que palabra será escrita.

    % $$\includegraphics[scale=.5]{trie}$$
    \setlength{\unitlength}{1.5cm}
    \begin{picture}(6,5)
    \put(3.5,0.4){Ejemplo de Trie}
    \put(1,1){\includegraphics[scale=.6]{trie} }
    \end{picture}


\end{document}
